戴耀明北上做男主角 劇組尊稱戴老師有保姆車 內地拍1日等於大台2個月人工

眾所週知，無綫藝員人工偏低，即使你是一綫小生花旦，都和國內差十萬九千倍，如果是綠葉演員更加不用說，隨時得萬多元一個月，好像網民很喜愛的綠葉王戴耀明，無論排長或動L哥等角色，雖然戲份少，但就十分搶鏡，但入行25年，雖然穩守配角位，但要更上一層樓就不容易，在無綫冇機會，不過在大陸反而上位，戴耀明早前在國內拍了一套愛奇藝網絡電影《爆裂老婆三歲夫》，更飾演男主角，他接受《香港01》訪問時，說：「真係估唔到有做男主角嘅機會，自己知自己事，喺無綫多數做配角啦，可能有時得幾場戲，但明嘅，咁喺無綫未揾到飽飯食，就要出去諗下計啦，但冇無綫亦冇人識我戴耀明。」

戴耀明雖然有拍大陸劇，但仍是無綫藝員，現忙拍《果欄中的江湖大嫂》，他說：「我做一個角色都幾攪笑，講陳煒唔知點解跌咗條底褲，我就偷咗佢，仲攞嚟聞，哈哈」，在無綫依然要做諧星，但在國內他的位置高很多，尤其愛奇藝，除了電影當男主角，剛完成的網劇《大清神捕》《明朝刺客》都當配角，就連宣傳海報都排在中間位置，他說：「國內資金真係好多，亦好鍚啲演員，點會估到我都有保姆車接送，私人助手俾我？拍一組12個鐘有3至4萬人仔，有時拍幾個鐘都照收，根本上係我無綫兩個月人工，但唔係講客氣說話，冇TVB我冇呢啲揾銀錢會，因為佢哋演員、劇組都叫我戴老師，原來佢哋都係睇TVB劇大，因為咁先識我，所以我好多謝TVB。」

睇錯戴耀延

睇錯戴耀廷北上

X2

其實佢做戲幾好睇

幾時到佢上去

排長

佢個樣係過癮既

呢啲撚樣都無明星相憑咩收咁高

一睇你就知追韓流既撚樣

Tvb 係拍比400萬人睇
大陸係拍比4億人睇，點比

大家都係老師

其實佢生得高+鼻高眼大, 幾屈機
但夾埋一齊就好搞笑

排長都有得做男主角，估唔到

Agger
我覺得佢幾搞笑

真．一拳超人

錯字無人屌

排長好撚好戲

淨係記得佢有套劇做條蟲

琦玉
其實係(靈能一百%既主角教單張上教主樣)

大陸人尊稱佢做戴老師... 佢亦都配呢個稱呼.. 始終拍左25年戲啦.. 香港人又一走寶實例

有時都好難怪啲人返上去揾飯食

大陸做野收唔收足錢啊

條丁都識做戲

蔣囝阿哥

收到一半都正啦屌

一見到就諗起佢扯旗

佢上去實有保姆車接送啦

真人幾高

他說：「我做一個角色都幾攪笑，講陳煒唔知點解跌咗條底褲，我就偷咗佢，仲攞嚟聞，哈哈」

佢專做啲癲佬痴線佬角色
可能本身佢都係

好難怪佢地上去
睇下tvb開咁既價真係搵鬼拍
一日到黑高層內鬥

「國內資金真係好多，亦好鍚啲演員，點會估到我都有保姆車接送，私人助手俾我？拍一組12個鐘有3至4萬人仔，有時拍幾個鐘都照收」

老老實實，上面大把X錢，所以D開價

條友add左我fb

佢會去蒲老蘭

有次係彩虹撞到佢買唐記包點
個樣好串
性格唔知，無同佢講野

呢套開真人版真係第一男主角

幾年前係街見個真人 幾高大
同個樣幾正常 冇上鏡咁on9

真係呀 喺tvb𢭃嗰萬零蚊 做啲濕鳩配角 上到去做男一男二 人哋老師前老師後 人工又多幾倍

唔係幾倍，係幾十倍

睇左佢咁多年戲終於有人賞識佢係有啲感動。就算係搵人仔都好，起碼佢搵到應有嘅尊重而唔洗再比tvb當佢傻仔咁舞

配條撚咩，大陸任何人都會叫老師
等於台灣全部都乜哥乜姐

扯旗演出

TVB大把配角都係專研過戲劇 人地叫一聲老師都唔過份

呢D咪尊重 香港???

×3

seed呢

佢唔配？

飲水都識思源,比起過晒去HKTV仲要唱衰TVB果幾隻野真係算唔話得啦排長

配唔配大家觀點唔同 但tvb係令香港呢d綠草連基本生活都冇

林峰拍一套劇收3千萬

CCTVB當演員係狗

香港全球最刻薄國家

榮德...你呢個畜牲...

先唔好講有無資格有無料
最少都入行咁耐叫做前輩，唔使你好似日本或者泡菜咁行長輩制行得咁極端
但最少都應該有少少尊重，不過香港人見高拜見低踩，尤其呢一行

喺觀塘見過佢真人唔係好高
175左右

成日以為佢有六尺幾

魯梁亡國

齊國欲滅魯梁做倉庫
魯梁人擅長紡織厚絲織服飾

管仲向齊桓公建議
用高於市價十倍向魯梁人收購紡織厚絲
結果幾年間魯梁人都放棄耕作農作物
全部去紡織厚絲
最後全國缺乏糧食 齊國輕易吞併魯梁

中國近年用超高價錢吸引港台藝員北上
最後TVB缺乏人材 人去樓空
被大陸輕易吞併

利申： 鳩up

175左右算唔錯喇，好過啲15x嘅矮撚

最記得佢做排長

打死我既堅誠師兄

佢好好笑

點解呢句睇落咁心酸

點解無人講大陸人無品味

迪丽热巴叫林峯都係叫林峯老師 ！